《星期日郵報》：英國欲領導西方國家 擺脫對中國依賴

星期日郵報報導，英國有意在各國擺脫對中國科技依賴過程中扮演領導角色。（美聯社）
〔即時新聞／綜合報導〕英國《每日郵報》（Daily Mail）姐妹報《星期日郵報》（The Mail on Sunday）報導，英國首相強森上週在國家安全委員會（National Security Council）中表示，英國將設法終結對中國的依賴，與「五眼聯盟」（Five Eyes）合作、甚至擔任帶頭的角色，以加強投資目前由中國居主導地位的領域，例如科技等。
據報導，在上週由各內閣大臣與軍事情報人員組成、且較為「熱烈」會議中，討論最多的議題就是在技術上，與五眼聯盟成員之間關係要再加深，尤其是目前技術仍不足的5G，要尋求「純西方化」；五眼聯盟的成員包含澳洲、加拿大、紐西蘭、英國及美國。

來自首相身邊的消息人士稱，英國之所以面臨「華為困境」，就是因為在資訊科技領域中，英國失去了數十個項目的優勢，英國單打獨鬥是不現實的，且西方國家不是只有英國有這問題，因此希望能夠與盟友一起，以擺脫目前中國仍橫行無阻的領域，消息人士還稱，在西方擺脫對中依賴方面，英國還想成為帶頭的角色。
但另一方面，由於擔憂中國報復及不願塑造「經濟孤立主義」形象的理由，部份內閣大臣反對等理由，因此消息人士表示，強森被迫要在對中強硬派及擔憂派中尋找出路，因此儘管強森在會中矢言要「重置並改革」與中國的關係，乃至要聯合西方擺脫對中科技依賴，但也表態不希望與中國建1堵「經濟牆」。

英國周日郵報報導，英國首相強生2日在國家安全委員會會議上說，將與五眼聯盟另外四個情報夥伴美國、加拿大、澳洲和紐西蘭加深關係，使五眼聯盟重金投資目前由中國大陸主導的領域，如科技和研究等。
財相蘇納克等內閣高官警告，英國與大陸之間豎立「經濟高牆」，會傷害英國經濟，但強生已決心要「重新設定並改革」英中關係。
周日郵報得知，英國國安會議討論的計畫包括，盡快彌補西方國家在5G技術上的不足，而且絕不依靠非西方國家來解決。
美國官員1月訪問英國時曾提議，西方國家聯手支持某個財團開發5G技術，這樣英國就不須採用華為，不過這個方案被英國否決，因為要花許多時間才能實現。
不過，英國內閣與政府消息人士證實，強生已「捨棄」這個立場，並希望英國領導西方擺脫對中國的依賴。
英國政府人士說：「我們在科學、技術等數十個重要領域失去優勢，才會陷入必須選擇華為的困境。中國就是利用這一點。英國自己研發技術不切實際，而且這種無奈感不是英國獨有，是整個西方都有，所以我們要幫助夥伴，彌補讓中國得利的技術落差。」

祖國

日落帝國會唔會有黎明就睇今鋪

當美國死？

昏睡百年 國人漸已醒

美國都未輪到日落啦

要日出了

同一伙就得啦

做乜突然間發奮圖強

係咪因為佢自己同老婆都中左招

日落後到日出未
Britannia rules the waves

由英國去拉攏係好少少，trump下下唔聽話就屌又好難吞得落既

歐洲有d左膠逢美逢Trump必反

真心 日落省依賴中国 又跟住慣左和平既左膠 越黎越衰
自己做d突破性既事出黎隨時有意想不到既效果

英國重唔重現到光輝就睇今次啦

想點呀大佬 買定離手啦

日出帝國

肯收香港人咪得
我哋咁撚多錢

好事嚟嘅

脫歐後要有新定位

祖國發生咩事，做咩突然發奮圖強
唔好嚇我呀

請為英國打氣

係咪第二次工業革命了

加油啦 又開追悼會啦

地心探險記？

你都唔睇下trump個look幾撚串。

唔信

BJ 中咗肺炎終於覺醒咗？

飛雲

prodigal son returns

樣衰唔係罪
事實佢治到仆街支共一仆一碌

大家都係英國人，當初美國人咪又係英國嚟

ne句同大家都係中國人一樣咁難聽

成個歐洲大陸都知英國不嬲想玩大陸均勢政策
冇人想比佢領導

唔駛諗
日落國奶共太耐，以佢今日經濟同軍事實力，真係冇人理佢
唯有美英聯合，英國去玩外交，美國對外用軍事恐嚇逼人歸邊先有得打

最近係reddit都成日見人問

BJ 係咪終於返去溫返 Churchill 啲事跡
英國終於俾連燈仔燈到做反共先鋒

黎明來到

英國佬真係好慢熱

可能見到佢偶像被班撚屌咁搞法
終於爆SEED

冇人覺得靠英國即係死得？

BJ死過翻生係唔同D

保持安全行車距離

雖然我哋都想你咁有骨氣

聽住先

英國領導

比china joe上左既話....

西方點會冇技術，5G用愛立信/Nokia咪得
唔係因為奶共/貪平點會用華為

Sunday mail 聽下算

支国也可帶頭引領
世界七大邪惡軸心国

擺脫對自由社會嘅依賴
don't use Sony, Panasonic, Toyota, Canon, Walmart, Google, Dell, IBM, Apple, ok?

終於瞓醒?

歐洲班撚頭唔似咁睇喎

捉左係Churchill 像噴字班極左先講啦

係就好, 當時真係百花齊放

同美國爭做leader
鬥黃

你知唔知美國人個種已經混晒
英國只係其中一個種
就算Trump本人都有幾個血統

比邱吉爾上咗身了

比人笑得多sunset 終於忍唔住

如果計人口比例，美國德裔血統多過英裔血統
但英裔好多都係傳統政商界精英
美國有個term稱呼佢地做WASP(White Anglo Saxon Protestant)
意思即係盎格魯-撒克遜白人新教徒

又鞭屍， 當日有班人話英國脫歐會奶共， 但事實最奶共係歐盟， 而歐盟入面領導既德國更加奶共奶得最勁果個。

No insight no hope no pride only sunset

屌得岩就係岩架啦, 仲要計埋人地個樣串唔串
奧巴馬條演講佬得把口, 係呀講得好好聽, 跟住呢? 有咩實績睇下

德裔都唔惹少, 又科學家又有幾個美國總統

又鬥黃

知唔知侵同歐洲幾唔岩傾

日出了

死過番生係唔同D

美國偉大之處，就係可以接受到唔同種族既人

英美合作

匯豐為咗私利，奉承強國，離棄英國，英國人不買賬。

即刻亡埋國

我仍然都係果句，係中國人呢兩個月完全唔留情咁踩黎香港，
當中英聯合聲明係廢物，英國佬呢啖氣係輸唔起。

宜家有侵侵帶住夠膽左
我驚下年侵侵連任唔成功冇人理佢

小報唔洗理，講完

英國要急起直追
幾耐可以追過中國

黎明來到 要光復這香港

S

講科技
中國要急起直追
幾耐可以追過英國諾貝爾獎數量？
英國：133個諾貝爾獎，中國：3個諾貝爾獎

60年代已經有歐洲自由貿易聯盟 係英國帶頭搞 但後尾輸比歐盟 兼夾退出左 英國可以重新搞一個再拉攏埋北歐同埋波羅的海嘅反共國家

times頭版

佢可以搵北歐同埋波羅的海東歐嘅反共國家 特別係芬蘭 遲吓會用佢哋嘅Nokia 5G技術 佢哋都買共產黨怕 反而德法嘅表現令我好失望

戒毒所

唔顧政治現實 所以點解話連登仔難成大器

連燈仔

大師兄返黎了

快啦屌

唔通BJ中完武肺醒左

日落帝國訓醒 日出喇

原來黎明來到既意思係英國訓醒日出 黎明來到

其實侵除左同bj傾到計之前 同個個都傾唔到

真係比老燒嗡中英國歸美帝邊

方向啱
唔該企硬

Boris喺英國個形象同Trump咁上下

我只係在乎於實事, 經濟好民生好
就算畀佢屌我祖宗18代又如何

唔跟美帝機嘅話唔止日落直情跌落黑洞添啦
呢啲場合冇得到佢唔跟

終於

如果呢篇稿係星期一出就信多Ｄ既。
Sunday有幾多人睇？

睇下歐洲德國肥婆

聽住先 希望真係百屌成材

班大國精英咁要面

之前咁多單支那口交部屌鳩人之後炒車仲唔夠咩

感覺上肺炎手足係一個重要因素

歐洲佬本身唔鐘意講英文既人 難搞

面子真係好撚智障既野黎
錯咪錯囉, 敢於承認都係一種美德黎, 係值得尊重

比人恰到上心口
支那完全當佢無到

啲國家元首唔係幾聽trump話
可能覺得佢太癲

英美覺醒

咁又唔好咁講
Nobel只係學術野
steve jobs都無拎過nobel 但無人會否定佢既成就
支那左抄又抄都抄到原創者都驚 仲要軍用/全國用 有14億data base 咪話唔恐怖

係咪因為bj曾經入過院

猛獅歸位了

啖氣吞左好耐
支國話歷史廢紙
英國佬都忍左咁耐唔出聲
都係唔好跟車太貼

邱吉爾都收咗皮

政客嚟講你認得錯就係無咗個道德高地，即係要落台

好似習種咁一認錯就死無全屍，或者你同金正恩講下認錯係美德囉

尋日churchill銅像先比班BLM搞
唔該BJ你好似你偶像二戰咁守住歐洲

由上年開始吹風吹到而家，都應該好難再180度轉

仲要工黨隻Corbyn都收埋皮

收返香港仲好啦

德國以為係歐盟做大佬
其實佢最企唔穩 其他國家見英國走德國獨大
咁一定都唔想跟德軍命令架啦
無論支那定德國 都好易一個出事爆到另一個

燈力無邊

比人恰到上心口
加美國迫佢歸邊
英美關係重密過日美關係

美日韓英聯邦夾手夾腳都可以科技大國
洗撚支那

Push

所以你做錯左都講到無錯係合理
鎖國都仲可以, 全世界睇到既你點兜呀, 愈講愈錯

英國做咩突然醒左咁
有無人解釋下

真呀
想學偶像churchill真係睇呢鋪

脫歐無歐盟痴就要起新字頭架啦
有無睇黑社會?

十三殖民地咪又係英倫屬土

最好係咁啦
中共欺善怕惡只會得吋進尺

大英帝國

好多細蚊仔一提英國就起晒鋼

佢哋轉曬講英文，所以全部都係英國人（頭先個回覆只係講笑，你哋唔係認真下話）

日不落國

一定要拉攏台灣韓國
南韓三星 台灣台積電
尤其係台積電
技術三家當中領先
如果華為持續比人封殺
咁就穩陣了

白金漢宮永不倒 泰晤士河水滔滔

由得西歐班垃圾自己圍爐

要光復西敏寺

竟然復活？日落完唔通真係會升返

英國最近突然覺醒 ？

侵本身都算係德裔

推

日出睇呢鋪

收皮啦末落垃圾

All hail britannia

tpp係希拉莉推動（希拉莉衰在自己本身形象），唔係奧巴馬搞，奧巴馬見成事先至順勢推郁tpp

如果英國好似美國咁發生種族問題 唔知會點處理

係咪開始硬

佢老母係蘇格蘭人

日未出帝國

係先好講，做到就意義重大

BJ

好多有爭議性嘅野就係

你覺得佢錯，但係佢都會有支持者
但係只要佢認錯，佢啲支持者就會走曬

所以先要麻煩又要吹風向又要搵落台階

好多係愛爾蘭人嚟

bj

Free world 一定要團結呀
德國就由佢繼續奶共啦

如果香港俾中共利用做一帶一路融資
定係香港人想揀幫英美起機搵錢

lead 到就好啦 一望德國法國兩條冚家鏟政府就真係冇眼睇

軸心國始終都係軸心國

帶頭打冧支那其實連德國都一齊奶野要做二奶
打冧支那我覺得對英國嚟講係成本高風險高但收益都高嘅一步
膽博膽嚟架喇
有d BJ feel

一樣樣

歐洲國家9成憎美國㗎
未有侵已經憎

其實一早要啦，
有d輕工業根本可以搬返歐洲

其實唔係咁誇張
好多仲係傾向以前大不列顛嗰種諗法
不過呢啲人比較少出嚟講/做啲咩

你睇脫歐就知

美國都味講領導 英國憑咩講奶共最勁就係英國

大前題，依家英國有冇咁既能力

我要事頭婆生日變返做公眾假期 大家一齊同女皇慶祝生日

我係英國人呀hi

Scatter her enemies!

希望啦

日出啦

美日台呢個產業鏈
如果開發到東南亞代替支那供應鏈真係好好J

係就快啦

師兄邊間教會?

無計 無幾多條河

北歐同東歐反而想佢出嚟領導，夠反俄

估唔到英國同德國咁樣互相位置
一二戰冷戰英國都岩邊 希望今次繼續岩落去

香港應該要俾更多說服力英國做嘢，整個幾十萬人英國旗遊行諗唔諗得過

要搞個全民港英+英國旗大遊行

北歐一向不理世事
東歐啲靚嘅質素就...
總之領導唔到西歐就唔好叫自己領導歐洲啦

英國一直都俾足NATO軍費
學店、金融服務都係中国杯葛唔起嘅行業

所以應該唔係突然醒，只係等啱機會先出手

一睇到個星字，以為又係何晶條八婆出嚟吠

既然廢國咁有決心 我地香港人有咩可以幫到手？